## SVRモデルの学習のチュートリアル
本チュートリアルでは実データを用いた、SVR回帰の学習と、予測を提供いたします。
- tutorial_of_chem_data
    提供していただいた実験データを用いて学習・予測を行います。epsilonを設定しておりません。
- tutorial_of_boston_data
    ボストンの住宅価格のデータを用いて学習・予測を行います。epsilonを設定したものとなっております。

### 各チュートリアル下のファイルのご説明
- search_parameter_for_sklearn_svr
    sklearnのsvrのパラメータ探索、学習、予測を行い、学習データから予測されたデータと検証データの比較を行います。
- search_parameter_for_enc_svr
    暗号文で動作するSVRと同じ動作をする平文のプログラムで、パラメータ探索、学習、予測を行い、学習データから予測されたデータと検証データの比較を行います。ここで出力されたパラメータ下記のrun_enc_svr.pyを動作するようお願いします。
- run_enc_svr.py
    パラメータを設定したのち、暗号文状態でSVRを行うチュートリアルとなっております。データを暗号化し送信、学習、予測を行い。線形回帰、sklearnのSVRとの比較を行います。

### チュートリアルの実行手順
まず、sklearnのsvrから行います。
```
cd tutorial_of_boston_data
python search_parameter_for_sklearn_svr.py
```
この際、以下のような結果が出力されます。
```
chosen C: 10.0
chosen epsilon: 1.0
SVR plain: MAE =  2.3086335085060217 R2 =  0.819235130768522
SVR plain:y_true = 0.7536697690674334 + 5.192521397343951 * y_predict
```
C: 10.0, epsilon: 1.0が最適パラメータとなっていることが確認できます。予測結果の平均絶対値誤差と決定係数と、正解値と予測値の１次近似直線が確認できます。

次に暗号文で動作するSVRと同じ動作をする平文のプログラムの確認を行います。
```
python search_parameter_for_enc_svr.py
```
この際、以下のような結果が出力されます。
```
chosen C: 10.0
chosen epsilon: 0.31622776601683794
SVR plain: MAE =  2.481060908918834 R2 =  0.8381178579022683
SVR plain:y_true = 0.7762543859764002 + 4.963345533765275 * y_predict
LIR: MAE =  3.3671255045029214 R2 =  0.724198657891735
LIR:y_true = 0.7338388008996766 + 5.964589820050039 * y_predict
```
本製品の平文状態のSVRの結果を示しており、search_parameter_for_sklearn_svr.pyと同じ形式となっております。
最後に暗号文状態でのSVRの実行を行います。
```
python run_enc_svr.py
```
こちらでは学習データを暗号化し送信し、学習、予測を行います。

また、特に学習部分では非常に時間がかかります。
最も時間がかかる、勾配法の部分では進捗率が表示され、１００エポック毎にロスが表示されます。また、epsilonが0でないときは学習が２回行われるためこのシークバーは２回表示されます。平文の際に発散しなかった場合、発散することはまずありませんが、仮に、ロスが発散してしまった場合はLEARNING_RATEを小さくしていただくようお願いします。
